#Теоретический вопрос

*Опишите своими словами разницу между функциями setTimeout() и setInterval().*

setTimeout() вызовет функцию единоразово, а setInterval() будет повторно вызываться через определенный интервал времени.


*Что произойдет, если в функцию setTimeout() передать нулевую задержку? Сработает ли она мгновенно, и почему?*

все вызовы функций попадают в стек вызовов, если это синхронные функции они выполняются и удаляются из стека,
если стек пустой, то JS перейдет к выполнению кода в коллбек очереди (асинхронные операции: AJAX, DOM, setTimeout)

*Почему важно не забывать вызывать функцию clearInterval(), когда ранее созданный цикл запуска вам уже не нужен?*

пока существует setInterval
() существуют также переменные, на которые она ссылается (внешнее лексическое окружение), они могут занимать достаточно много памяти, поэтому важно отменять регулярный вызов (вызвав ф-ю clearInterval()), если он больше не нужен.




